華春瑩 : 提醒一下 北約還欠著中国人民的血債

塞爾維亞共和國24日舉行多場大型活動，悼念22年前北大西洋公約組織轟炸南斯拉夫聯盟共和國事件的罹難者，塞爾維亞總統武契奇（Aleksandar Vučić）表示永遠不會忘記當年發生的事，譴責北約國家未經聯合國安理會授權就對主權國家發動攻擊，是可怕的罪行與侵略。對此，中國外交部發言人華春瑩今天 (26日) 附和，北約現在也在與中國較勁，警告「不要忘了北約還欠著中國人民的血債」。

1999年科索沃戰爭時期，北約在未經聯合國安理會授權下，以行動代號「盟軍行動（Operation Allied Force）」對南斯拉夫聯盟共和國進行空襲轟炸，其中現為塞爾維亞共和國的地區受害最嚴重。該場為期78天的轟炸一共造成超過2500位平民遇難，其中包含79名兒童，逾20萬名塞爾維亞人被迫撤離科索沃。

此外，同年五月北約也向當時的中國駐南斯拉夫聯盟使館投擲炸彈，導致3名記者死亡、20人受傷，由於該行動同樣未經聯合國安理會授權，引發爭議。

對此，華春瑩表示，北約現在也有跟中國較勁的意味，甚至在北約外交部長會議上稱中國為「挑戰」，「中方想提醒北約，北約還欠著中國人民的血債，北約不要忘了1999年以美國為首的北約嚴重違反有關國際法和國際關係基本準則，悍然對南聯盟進行轟炸，造成了包括三名中國記者在內的大量無辜平民遇難。」

華春瑩指出，現在的世界潮流雖是和平發展，但也看到強權政治、霸權主義仍不時興起，嚴重危害和威脅世界的安全穩定和國際公平正義。華春瑩強調，無論在南斯拉夫聯盟、伊拉克、利比亞還是敘利亞，都不該忘記在輪番轟炸下失去生命的人民，以及變成斷垣殘壁的古蹟。

華春瑩質疑，西方國家在未經聯合國安理會授權就發動戰爭時，「他們關心過這些國家人民的人權嗎？這就是他們所說的國際規則嗎？他們難道不應該對他們的戰爭行為追責嗎？」她痛批，今天的世界不應該是誰的胳膊粗、拳頭大，誰就說了算，以大欺小，恃強凌弱的時代，早已一去不復返，呼籲各國抵制單邊霸凌行徑。

你支那呢幾十年恰鳩越共柬埔寨啲血債呢

你共匪撐金氏政權，害北韓人活地獄幾十年既血債呢

感謝唯一對中國動武的美國總統Bill Clinton,Well Done 做得好!

咁又冇恰9柬埔寨

只係扶植赤柬屠夫啫

中國有5千年歷史
咁殺左咁多人係咪應該

咁睇嚟聯合國已經爛到入心

提醒一下支那仲欠著全世界感染武肺而死嘅人嘅血債

快撚啲去討債

支那狗成個怨婦咁
中共應該見到拜登太過垃圾所以又戰狼返周圍辣慶人
而家感覺盟友仲硬過美國

長春圍城條數還左未

俄羅斯從清朝開始都欠落中國人民數之不盡既血債，華大媽幾時先咁夠膽對俄羅斯叫春？

打未？

點會無
支那狗係上流起大壩搞到東南亞地區長期乾旱
唔搞水路係幾千年不成文規定黎
中共最叻做爛規矩

武肺又點計

對，欠你一顆原子彈

依家最驚你唔搶口
愈搶愈好

文革六四西藏新疆香港長春圍城都兩億

只屬歷史文件

出少句聲啦, 武肺死咁多人, 係都要逼到人地要同你計先安樂咁款

幾時出兵打鳩北約
是可忍孰不可忍

同共產黨比 你殺左過億中國人都有啦 文革 大躍進

講血債 邊個勁得過你地中國共產黨 殺中國人最多既黨

一陣歐盟食住上要支那找武肺數就好睇囉

共產黨殺咗幾千萬支那人條數？

文革, 大躍進死嘅, 當時唔當係人

共產黨不要忘記欠蒙古人民、圖博人民、東突厥人民、滿洲人民、香港人民⋯⋯甚至中国人民的血債，反右、四清、文革、8964⋯⋯直到近代都喺度迫害包括中国人以內的所有人。

亦不應忘記在現在進行式的文革中失去生命的人民，以及變成斷垣殘壁的古蹟。

提醒一下，你的香港市現在的貨幣正跟北約首腦美國貨的幣掛勾，請問是啥回事？

塞爾維亞自己玩種族滅絕在先唔講？

咁比返10蚊人仔你當無數lo

你差人啲血債呢

支那你哋染滿鮮血

你話蒙古人係中国人，蒙古帝國又係古代中国元朝，咁元朝打到去歐洲係咪要中国以西全賠

成班記者戇鳩鳩

已經成為歷史文件

二戰無美軍會點

真，近近地，都賠死支那

講撚到自己唔撚係霸權主義咁 你咪一樣以大欺小 單邊霸凌 就南海 你都搞到人地冇得出聲 出聲你又唔撚中意人地反你霸權

大饑荒唔計

大饑荒死自己人就無數

血債咁一定要血償

想單挑NATO?
連蘇聯都唔敢做嘅事，一尊做了

仲敢講歷史？

北約係憑本事去炸
不存在有什麼血債問題

8964血債還咗未

就係要咁，要繼續加速

提醒一下 秦國白起還欠了趙國人民的血債

建議出兵攻打北約國家

比你地偷左f117既資料，賺突啦

中國還欠著美國幾萬億的國債

愈搶口代表佢愈驚

拜登唔會理啦

佢自己殺自己國民，要鞭就呢單啦

你唔收埋啲唔應該嘅野係果度，點會炸尻你

聯合聲明係歷史文件
咁呢啲係唔係歷史事件

上海土改、三反五反、大躍進、文化大革命果d血債又點計？

三個字
炸得好

她痛批，今天的世界不應該是誰的胳膊粗、拳頭大，誰就說了算，以大欺小，恃強凌弱的時代

做咩話自己

打啦～ 打過啦～ 打贏咪統一地球

count歷史呀？你由元朝開始欠到宜家添啦

8964？

你執左人地架機 收埋地庫

叫春個樣有啲似689條柒頭

蒙古帝國包埋土耳其，土耳其係北約成員，咁係咪要大陸賠返俾北約先

支共成立而嚟欠咗自己人民幾多血債?

長春圍城 韓戰 土改 三反五反 大飢荒 文革 越戰 六四 新疆集中營

幾時找數???

你有錯
我有錯
打個和SUPER

仲好意思話人

咁中共喺60年代對中國人民嘅血債呢？

學局長話向前看啦

憑我本事炸，點解要還？dllm

討債如乞丐
支那真有品

五千年歷史既中國應該大把血債要還

咁撚串,中共你找左數比美國未

提醒一下 中國加入世貿承諾 一個都未達成

歷史事件 不存在真實性

所以？

歷史文件 毫無意義

連符拉迪沃斯托克都唔敢話中國土地啦

早兩年有人追討清朝債劵 找左數未？
清朝嘅都未找你講乜春

藍絲：廿幾年前的事，點解要重提？ 我們應該向前看

文革 六四 內戰 啲血債幾時還

支港點計

咁湖廣債卷呢

湖廣債券成特朗普貿戰「新武器」 彭博：美擬追華8萬億清朝債

二戰你未瞎錢啵
你係咪想認自己係中國正式承繼?

呢兩日佢係咁叫春真係好撚煩

近少少啦，大躍進文革嗰幾條數又計咗未

呀死果幾廿個又記得架喎

提醒一下，支那人2019年還欠著對香港人的血債！

大饑荒血債呢？

8964

血債血償

開戰囉屌，得把口

中國唔好忘記清朝啲債未還完

支持出兵！ 加速。。。再加速

而家仲有緬甸